（重開）《暗然銷魂飯！公會可以升二級喇！》

（故事邊諗邊作，寫得唔好，實屬正常！）

（一）

啊？！

一張開眼，望見藍天白雲，一望無際既草原。

呢度⋯係game入面？！

簡直⋯就同現實世界一樣！

由遊戲界既龍頭大廠所打造，耗資近百億元，堪稱人類史上最巔峰既VR遊戲——Rasputin Online，終於開服。

呢個遊戲花左十幾年時間研製，每隔一段時間，Game廠都只係發放一啲遊戲入面既靚畫面比人睇，而玩法就一直都被保密。非常神秘！

但係，就係因為佢神秘、而且非常高質素，所以全世界都好期待。

好喇，終於登入左呢個遊戲喇，咁⋯跟住要點做呢？

當我仔細啲留意周圍既時候，我先發現原來呢遍草原上面，仲有另一個人係度。

佢係一個著到好樸素既後生仔，就好似果啲RPG入面最基層既年青村民一樣。

佢企左係度，望住個天。

「好真啊呵？」佢緩緩開口。

「啊？」

佢望住我，好自然咁微笑一下。

「呢度既一切，都同現實一樣呀呵？」

佢咁樣一問，就令我認真起黎。我開始放鬆成個人，觀察、感受四周。

我發覺，呢度竟然有風吹過，有雀仔叫聲，甚至⋯我仲見到昆蟲！

太驚訝！我突然懷疑起黎，我究竟身處係一個咩地方？！

「你點樣肯定，呢個⋯唔係一個現實世界？」

冇錯⋯我都係咁諗！

「你叫咩名？」佢問。

「呃⋯？我叫⋯」

我諗緊佢係問緊我真名？定係⋯

「我叫Harry。」我隨口答佢。

「你可唔可以用手指寫出黎？」佢做做手勢。

「吓⋯咪就係”H.A.R.R.Y.”」

我一路串，一路用手指係空中劃出英文字母。突然間，手指尖，竟然拉出一條金色既線，劃成我個英文名。」

「唔好意思，”Harry”呢個名已經有人使用，請選擇第二個。」

我腦入面突然有把女人既聲音！

哦⋯？！哦！

我意會到，呢個係系統通知。原來係會用咁既形式出現！好神奇！

「哈哈！你已經唔可以叫”Harry”喇。」果個後生取笑我。

「咁⋯」

靈光一閃，我用手指重新寫個新名。到寫完既時候，我個名升上半空，再飄入我心口。

「你好呀，”哈利波特”，歡迎你黎到呢個世界冒險。」我腦入面再次有把聲音。

咦⋯？冒險？原來呢個係冒險遊戲！

「哈哈！你係霍格華茲果個哈利波特？」

「哈⋯亂改啫⋯你呢？你叫咩名？」

「我個名係呢個。」後生仔郁郁手指，就有啲金色既光飛到佢頭頂，形成左一個名。」

「暗然銷魂飯」

「誒？！呢個係你個名？！」

佢微笑點頭。

「哈哈哈哈！點會改個咁既名！」我捧腹大笑。

「乜個名好好笑咩？」

「好kai呀！而且，應該係”（黯）然銷魂飯”，個”黯”字唔同左呀。」我用手指劃個字比佢睇，又真係出現左個金色既字出黎。

「呀⋯咁呀⋯？因為個名係人地改⋯」

「呃？人地改？」我不明所以。

佢擰擰頭。「冇⋯你以後就叫我”暗然銷魂飯”啦。」

「好呀。你好呀，暗然銷魂飯。」

「你好呀，哈利波特。」

雖然無聊，但我地兩個係冇人既草原上面笑到非常開懷。

或者係因為，呢個世界令我地脫離左原有世界既束縛，感受到前所未有既自由。令所有野，都變得真摯。

冇錯⋯非常真⋯

XxxxX

「以上，就係我結識”暗然銷魂飯”既經過。」

我坐左係間白色既房入面，呢度都幾大，大到我面前兩米遠外可以放一張6米長既長枱，然後一字排開咁坐滿晒人。

我面前既呢排人，有老有壯，有男有女，似乎個個都專業人士，來頭唔輕。而家，個情景就好似啲人去面試咁，只係一切，其實都並唔係咁簡單。

「你繼續講。」其中一位60歲左右既女人對我講。

「你仲想知啲咩？」

「所有。」

「所有？！」

「冇錯，係所有。」

我失笑幾聲，但又無可奈何。

「個故事好撚長，你要有心理準備。」

（待續）

(二）

「我地而家要去邊？」我係度東張西望，係度搜索。

暗然銷魂飯客氣地笑一笑。「我都唔知啊。」

「不如試下揀個方向行下，或者會觸發某D設計都唔定？」我提議。

「好呀。」

我望住個天，睇見D雲由左邊吹向右邊，於是我就揀向右邊行。

「行呢邊丫。」

「好呀。」

我一路行，一路係度搜索、思索。我發覺，係呢個一望無際既草原上面，視野其實並唔係一望無際。

係遠方，我可以望見綿延起伏既山脈陰影，可能係霧？水氣？將遠方既景色模糊化左。

「點解你會揀行呢一邊既？」暗然銷魂飯問我。(以下簡稱銷魂飯)

「因為我見D雲向呢邊吹。」我解釋。

「咁樣係代表…？」

「冇呀…咁既然D雲都向呢個方向行咯，我地冇咩主意既話，咪跟埋一齊囉。」

「吓…？」佢首先係呆左，然後就哈哈大笑。

「做咩呀…？」我顯得有D尷尬。

「唔係呀，我覺得你好好笑…哈哈哈﹗」

「吓…？有咩好笑啫…？」

「真係好好笑…」佢仲未肯收聲。

「吼…」

銷魂飯見我開始想嬲既樣，就收一收心情，開始解釋。

「咁既…當你話，你係跟住D雲行既時候，果刻我好驚訝。我心諗，你係咪有D咩理論可以證明呢個係一個最好既選擇。但係跟住，你話D雲咁樣行，所以，咪跟住佢行囉。我就即刻因為你呢句，將D雲擬人化左，然後成個畫面…就變得好好笑……哈哈哈哈﹗」

「男人老狗……咁易笑架……」

「哈哈﹗﹗你比我笑多一陣先啦……」

「唔…點呀…？重行唔行架？」

「哈哈……唔行啦…」銷魂飯慢慢放緩笑聲。

「唔行？咁我地係度做咩呀？」我疑惑。

「乜你冇發覺到…D景色冇變過咩？」

「景色？」

我望住呢一大片草原，除左青草之外，就只有間中幾朵既小黃花、小白花。而天空上，除左白雲，同埋係正頭頂上，果個詭異既太陽(定係大光燈？)之外，係睇唔見其他野。

仲有既，咪就係有果D唔知幾丈遠既山脈既陰影囉，跟住就咩都冇喇。

佢話既景色冇變到…係咩意思呢？

突然間，我身體打顫，有種強烈既不安感遍佈全身。我開始懷疑…我面前既呢個人…會唔會…係敵人？﹗

始終，呢隻GAME既玩法一直冇人知，會唔會係殺人遊戲…？但…都冇理整到咁恐怖掛？﹗

但係又…點解到而家為止，都只係得我地2個既？其他玩家呢…？

唔得掂⋯氣氛的確有啲詭異⋯

銷魂飯望住我，佢個樣，就好似知道晒一切咁。而我，就迷罔在其中⋯

佢會唔會突然向我攻擊呢？定係我應該主動出擊…？

如果我受到攻擊，最壞既情況應該係死。咁如果…係隻GAME入面死亡，個感覺到底係點既呢？ ！

其實我需唔需要離開隻GAME一下先呢…？睇下網上面D人有咩COMMENT⋯⋯

不過話時話，點解我會不斷向壞果邊諗既呢？銷魂飯點睇都唔似壞人啦…而呢隻史無前例既VR大作，點都冇可能會製作到咁驚嚇掛？﹗

喂﹗好撚大壓力呀﹗﹗

就係我胡思亂想一輪既時候，我面前既銷魂飯唔知係邊度拎左把短柄小刀出黎，仲一步一步咁行近我……

（待續）

暗然銷魂飯

大家都等緊你啊

可唔可以幫手推post
我想暗然銷魂飯見到呢個post呀

我係咪真係入左亞空間

明明以前連登出post冇咁靜

係咪標題改得衰

定係個故仔食左屎

出j post會唔會多啲人幫手推post

推

火車推推

用力推

尋人啊

尋人

尋

(三)

「喂…？﹗你做咩呀你？﹗」

銷魂飯冇回答，拎住小刀，越行越近。

我感到情況非常危急，我開始搜索自己身上，睇下會唔會同佢一樣，都有D咩武器係身咁。

咦喂…？唔通係隨機派發武器或防具…？呢隻GAME……會唔會係果D生存遊戲呀？……大逃殺？﹗

「喂﹗等等先﹗銷魂飯﹗你唔好行埋黎﹗」我急忙地，一邊講，一邊向後退，一邊搜索自己全身。但係乜撚都搵唔到﹗

「唔駛搵喇，冇用架。」銷魂飯淡淡然說出。

「喂你唔好呀你﹗我嬲架﹗喂？﹗喂喂…喂喂喂………﹗﹗﹗」

銷魂飯行到我面前，嚇到我眯埋隻眼，縮埋一舊。

當我再次張開眼既時候，我睇見佢係我隔離，踎左係度。

佢係度用把刀仔，將一朵紅色既花，慢慢咁割落黎。

咦……？紅色既花？

銷魂飯將朵紅花割左落黎之後，佢show比我睇。

「咦……咩黎架……？」我扮到若無其事，希望佢冇為意我頭先既過激反應。

「時空之花。」 佢話。

「時空之花？」

「冇錯。」佢微笑。

「呢朵花…係咩意思？不過…原來呢度除左白花、黃花之外，仲有紅色既花…」

「冇錯，呢個係其中一個提示。」

「提示？」

「頭先我地行既時候，身後眼花繚亂既草呀、白花、黃花，雖然好似隨住我地既步行動作，同我地之間出現左個距離既變化。但係其實，呢d景物, 都只不過係不斷地重覆住。唯獨是呢朵紅色既花，佢既位置係一直都冇變過。」

「我…我唔明呀……你話D景物不斷重覆…啫係點？」

「我地做個實驗。」

「啊？」

「你過黎企係度，然後我跟住雲既方向走，睇下發生咩事。」

「好啊……」我不明所以。

首先，我睇見銷魂飯行左幾步，慢慢遠離我。但當佢離開左我3米左右之後，佢步行既動作雖然保持，但我地既距離就冇再增加。

而更加怪既係，我睇見我身邊既景物好似隨住銷魂飯既動作而移動緊，但實際上，我地又好似冇郁到咁……

「究竟咩事……？﹗」我嘖嘖稱奇。

佢笑左一笑。係溫柔既笑容。「呢個，係遊戲設計者造出黎，一個反物理現象既小小玩兒。就當係畀我地呢班新手既一個小小熱身。」

「熱身⋯？」

「呢度，原名叫做”無限草原”。係呢個世界其中一個亞空間。」

「無限草原…？」

我再次放眼張望呢遍一望無際既草原。好遼闊，亦好單調。銷魂飯既講法似乎好可信。

「係WO……點解你會知道呢D野？」我問。

「係你黎之前，有人話比我知既。」

「你係度見過其他人？」

「冇錯。」

「但係點解我地係度咁耐，我都淨係見到你一個？」

「係因為呢朵時空之花。」佢將朵紅花輕輕舉起。

「一陣，我會將佢其中一朵花瓣撕落黎，然後我就會被傳送去主城。」

「咦…？主城？」我有點興奮。「咁但係………我點算呀？」

「你要留低，為下一位新手作指導。到時候就會生出另一朵時空之花，到時候你就可以黎到主城搵我。」

「你會係原地等我？」

「當然。」 佢微笑。

「咁如果……如果一陣個新手早過我發現朵紅花，然後佢走左先呢？咁會點？」

「冇野既。時空之花會隨住你接觸新手之後，先會逐漸咁生長成形。」

「咁如果佢搶呢？就好似…如果我而家搶左你手上果朵花，早過你走呢？」

「都冇用架，其實朵花係一種道具，佢已經記錄左我個名，係只為我而設，只有我可以使用。」

「咁如果佢搶左，唔用，但係又唔比我用，咁點呀？」

「如果發生過激情況，系統會主動將係度較耐果位首先傳走。」

「系統會介入？」

「會。雖然每一個場地，個規則都會有少少唔同。不過呢度，一定係最安全。」

「如果……如果到時候果個人要用刀拮我呢？係喎﹗點解你有刀但我冇刀架？」

「唔⋯你試試「啪」手指響。」

「咁？」

（啪﹗）

我一啪完手指響，眼前既右方即出現左一個物品欄既小畫面。而入面只有一種物品，就係短柄小刀。

「你試下用手拎佢出黎。」

聽到銷魂飯咁講，於是我就嘗試將物品欄畫面入面——接近虛幻般存在既刀仔，用手將佢「拎」出黎。

我用手輕輕一抓，一看。手上果然多左一把短刀。有重量，有質感，而且非常鋒利。

「時空之花既莖非常堅韌，要用刀慢慢割落黎。」 銷魂飯解說著。

「如果…如果我用呢把刀，襲擊果位新手，會點？」 兇嘔在手，我生出奇怪念頭。

「如果你襲擊佢，果位新手身上面會出現絕對防禦壁。」

「如果我用拳頭打佢呢？」

「都會出現防禦壁。」

「咁⋯如果我要非禮佢呢？」

「吓⋯⋯如果果個係男人，你仲會唔會非禮佢？」

「呃…你就當會啦﹗」

銷魂飯笑了笑。「防禦壁都會出現……你會好快被送走。而你亦會因為咁而被扣分。」

「如果我裸跑呢？」

「點解你要咁做呀？」佢開始驚訝。

「冇……我覺得呢個世界好新奇，有好多我以前唔敢諗、唔敢做既野，我突然都好想試一試。」

聽完我個解釋之後，銷魂飯初時冇咩反應，然後佢低頭嘆氣幾聲，忍左幾忍，最後，佢卒之爆笑出黎。

「哈哈哈哈﹗」

「又做咩呀……？」

「哈哈……你真係好有趣。」

「咁我係好好奇呀嘛，咁岩你又識答……」

「咁啦，你之後再問我啦。始終主城應該會比呢度有趣好多。到時我地可以一路行主城，一路再傾落去。好冇？」

「咁……好啦……」

銷魂飯將時空之花放到心口前，準備撕下一朵花瓣。而我亦全神貫注，觀察住。

究竟係呢隻GAME入面，所謂既”傳送”，其實係究點樣既呢……？ 我好快就可以睇到。

「哈利波特。」銷魂飯停住動作。

「咩事？」

「我地，係咪朋友？」

「朋友？」

好奇怪既問題，但我好隨心咁就答左佢。

「我地當然係朋友啦。」

佢笑左一笑，開懷地。然後佢撕下一朵花瓣，清脆地「冰」一聲之後，銷魂飯就整個人碎成金色粉末，消失於我面前。

.
.
.

XxxxX

「以上，就係我結識”暗然銷魂飯”既經過。」

白色房內，眾人鴉雀無聲，直至果位老女人再次對我講野。

「Harry呀，其實你唔需要不斷重覆同一句。」

「哦……係呢，一陣會唔會放個lunch break？因為我開始肚餓。我冇食早餐呀……」 我苦笑。

老女人不耐煩，另一位後生d既女人代為同我傾。

「我地一陣會有lunch hour。或者你有咩想食，食可以講定先。」

「咁……就要一個黯然銷魂飯丫，唔該。」我鬆鬆膊頭。

女人反一反白眼。

「記住叫佢加洋蔥喎！唔該﹗」我對佢單一單眼。

女人皺眉用鼻噴氣，然後離開房間。

「Harry，你可以繼續未？」老女人不耐煩。

我對佢微一微笑。假笑。

「跟住落黎，就係我同”暗然銷魂飯”一齊去到主城所發生既事情既經過。我相信你地每一位其實都有晒記錄，亦都睇得好仔細。」

我呢番說話之後，佢地對我既眼神有所轉變。有種憎恨。

「既然你地要我親口講出黎既話……我樂意效勞。」(笑)

（待續）

喂呀可唔可以有人應下我呀

銷魂飯返公會喇

推推

推推推

銷魂飯你睇唔睇到個post ar

點解推極都上唔到頂既

推！

點解可以咁靜⋯

連登仔移晒民

而家推post冇用既⋯？

唉⋯

個故仔劣到冇人睇

係咪真係冇人睇

哭崩長城

冇人睇 冇人睇⋯⋯

Push

出左四篇

123